2017英國master討論

上個post 1001咗無人開

咁我開啦

繼續尋找Birmingham嘅面孔

lm 有冇 sheffield 巴打?

Sheffield undergraduate or master呀？

master

巴打 ug ?

有無人係Southampton 讀pg 或者ug

Glasgow 既朋友

Manchester有冇

bham

G dragon 好似月尾黎bham

23

coventry廢jj輕輕留名

20先到英國
落地應該多嘢搞到無時間睇佢

Cambridge MFin 得 High 2:1 夠唔夠入

high first先得

嗨

留tg傾下計

。

Ncl有無？

倫敦附近讀 master

Canterbury

你地有冇搵 kong soc?

有冇人有scholarship?

sheffield master hi . tg: htnng

點睇Cranfield
過兩年去讀aviation master

有呀，如果唔係經濟上真係搞唔掂

我黎緊都想過Glasgow讀
呢排先過完Glasgow到旅遊，個到真係幾好(唔係踢波時候)

仆直!
bham唔畀accommodation offer我
話我outside佢個guarantee scheme WTF?!

overseas 通常都要交半年甚至一年租

想問下除左政府個scholarship, 仲有冇d 咩 可以申請？
學費好貴

邊到有得申請政府scholarship?

政府嗰個已經算比較容易...另外可以睇番你學校網可能有scholarship search

不過咁講 唔係一先名校 或者係比較特殊嘅科目 機會都唔高

bham acc 一向full 你租屋啦 不過應該得返d垃圾or 貴屋

得廿萬又多要求

scholarship唔通天跌落嚟

再者 政府哩個已經算係多位 其他jockey club呀chevening嗰啲selective好多

政府個個唔難咩？
同埋我見佢priority 係 undergrad

你有咩scholarship ?

Ching咩科

仲有2個禮拜讀完master嚕

打算出年去讀 有咩scholarship易批呀咁多位
Nursing jj 諗住讀trauma science/ maternal and newborn

工程

係 只係個計劃嘅比例大概係咁

有冇first hon?

唔講名啦廢事自爆但係係香港既大學俾去特定既英國大學讀PG

Civil?

So good

住v hall
同埋基本上唔會冇位 爭在俾唔俾你
不過應該冇位

rubbish bs

黎緊住對面Liberty Park
唔知會唔會有伏

Liberty Park好似好遠! 你coventry uni?

Bham Uni啊
Liberty Park好似係學校對面
不過應該會好多蝗

就嚟要飛, 幾廿歲仲都仲咁緊張同淆

放心個個都係

有冇邊間uni 既msc dietetics 會收非nutrition bachelor?

我Sheffield master
可以傾下計

tg: Swimmingisfun

sheff master

Same

Liberty幾好 夠安穩

知唔知The Spinney, Pritchatts Park係咩環境??
過多幾日就出發嚕

想問下如果undergrad 得 2:2 係咪可以唔使報masters

利申：russell group llb 2:2 畢業 想報個 a&f masters 讀

sheffield undergrade 完係度讀埋master

fyi 香港2:2都有master收

HKU msc finance?

Pritchatts park巨伏

Edinburgh 留名

Engineering 2:2有冇機報返d 商科master?

有啦

Whyyyy

邊度較少中國人？

2018的aplication就開始 留個靚名

唔知 但諗住報
重讀緊書？

諗住報d咩

仲諗緊 但應該Risk man
你呢？

我都諗住求奇報啲嘢，g5就得 只係為個名

Engine 想再進一步
應該報ic cranfield leeds
但我一個referee叫我諗埋us

係咪難入好多

屌，其實係咪要考ielts 果啲

好似UG係用英文授課就唔洗IELTS
自己睇返學校既eng requirement

英國讀緊yr3 engine 預計first hon (not high first) grad
UCL Edinburgh Southampton Bath 哩四間點睇？
UCL(engine)聽落好水泡，但校名好勁，唔知有無幫助揾工
Southampton engine幾勁，但名氣無UCL 咁高
另外兩間都唔清楚，如果要排哂四間應該點排

上uk forum the student room都係討論oxbridge多，而我又無興趣讀research，更加無資格入到oxbridge

如果你會返香港,,
緊係學校名氣>Engine勁啦
香港公司有幾可會逐個細科同你睇排名
如果你留係英國就第二個講法

另外, engine勁係咪會代表競爭大啲? 入UCL水泡科再攞first hon, 望落都好睇啲啦~

Ucl>edin>/=bath>Southampton

想問下各位意見本身想文科係o岩o岩出o黎做o野係做business-related o既
所以想讀返個商科master
文科grad gpa 3.5到報g5 商科有冇機
月尾會考ielts預有7.5

唔該哂巴打先

推一推

想問報嘅時候係咪已經要達到佢個requirement ?
比如英文無7.5 有冇得照交application 然後後補
定係會1st round scan out?

英文唔係先決條件 有d學校會出conditional offer再叫你補文件 當然呢樣野睇學校

諗住報咩要7.5咁高要求

好似得Oxford要7.5

睇你報咩

回報率黎講英國讀master會唔會比較低
好似比較難留低工作或者移民
返到HK大家又知Taught Postgrad比較頹(Oxbridge可能例外)

咁邊個地方回報率叫高 唔報拎筆錢去買股票回報可能重高
搞清楚自己要咩 如果想移民 就直接移民

移民要好多錢
讀書順便移民便好多

舉個例，大陸人之前投資移民落香港要1000萬；
而讀個垃圾taught master只需要10萬，跟住就可以留低做野，一年唔夠就可以回本，跟住7年仲可以有埋身份證。個投資回報率有幾高，你去得英國讀master英國都識計？

答返你邊個地方回報率叫高

加拿大讀完master最易移民
其次紐西蘭同澳洲（要讀engineering，以前讀accounting都得)
當然美國都OK，但美國貴同埋美國要非常top既人

英國，你讀到曉飛，都好難留低，極其量就係呃個大學名，跟住返HK做。但呢個master可以對你starting salary或者career promotion有幾多貢獻？

心水清

講投資移民的話 邊道門檻都高
如果技術移民 你啱專業 有返咁上下工作經驗 其實唔算太難
就算係澳洲讀書的 我識唔少人都話難揾工 唔係話讀完書就包生仔可以留低 所以我先話想移民直接移民
香港係拎pr的門檻係低到有d離譜 但唔係local要比的錢唔會少 10萬應該埋唔到單
一個master學位對你starting salary完全冇用 但對某d專業黎講係一定要 要睇你需要
幾十萬其實唔少錢 我自己個人諗法係如果想離開香港 不如將呢幾十萬用係其他地方 睇下有冇其他比較直接的方法走

1. 技術移民唔算太難？ 英國，難度高到離譜。甚至一般人都未有資格提技術移民，因為你畢業之後連留低做野既資格都無。前有歐盟人士競爭，而家有Brexit本土主義浪潮，你唔係讀oxbridge神科，用咩同人爭呀？ 有D球星幾萬周薪，百萬年薪，勞工證話唔畀就唔畀，去唔到英超踢波（尤其南美非洲亞洲出身個D）

你畢業之後又搵到幾錢呀？人地百萬年薪都留唔低，你年薪最多個兩三皮英鎊，你覺得你可以留到？ 澳洲你讀唔岩Major就唔包生仔，但英國係無論你讀咩都近乎包你生唔到仔。

2. 香港大部分taught master就一年，本土定非本土都係畀一樣學費，都係10萬一年，加上生活費，畀盡都係15萬。跟住佢第二年一畢業就可以搵到月薪12000以上（月薪12000已經係一個勁低既estimate)，要翻本使幾耐？ low initial investment, low risk, low breakeven period, 簡直world class investment.

3. 幾十萬用喺其他地方睇下有無直接移民既辦法？ 移民台灣都要150萬啦，用下腦啦唔該。讀書跟住搵工移民係最low cost既移民辦法啦，oh wait，有例外，食軟飯或者賣西結婚移民算係exception，不過你都要識人先得，咁基本上都係要過去讀書